政府：外賣顧客可不掃瞄安心出行

政府今日起放寬防疫限制措施， 其中食肆堂食延長至晚上10時，每枱最多4人，任何人進出要掃瞄「安心出行」二維碼或者登記個人資料。政府發言人中午指，由於純粹外賣不涉及脫下口罩，顧客逗留時間也較堂食為短，因此純粹惠顧外賣的顧客或為他們提取外賣的速遞員，不掃瞄食肆的「安心出行」場所二維碼是可以接受。 在旺角一間酒樓，旺角在出入口處播放廣播，提醒食客要進入時，要掃描安心出行二維碼。有年長食客到場時，才知道要預先下載安心出行程式，要由店員協助下載，認為程式有助追蹤病源，不擔心私隱問題。 有食客說，酒樓在每張枱都放有二維碼紙牌，認為方便，又說現時下載不少程式時，都需要提供部份個人資料，不擔心程式會帶來私隱風險。 但亦有食客說，即使政府多次澄清程式符合私隱條例，但仍擔心私隱風險，不會使用程式，入酒樓時已向職員索取紙筆，紀錄資料。 亦有送貨工人說，自己使用的舊式電話，未能下載程式，要由酒樓職員安排以紙筆登記出入資料。

酒樓副總經理指，部份長者未必懂得使用智能電話，會安排他們在紙條上留低個人資料及到場時間，再放在收集箱內。雖然政府放寬堂食至晚上10時，但他表示，因為已過了農曆新年生意高峰期，未來數晚訂位量沒有特別多，多數是家庭的4人訂單。

原文網址：